% Začátek preambule.
\documentclass{article}
\usepackage[resetfonts]{cmap}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% Konec preambule.

% Začátek dokumentu.
\begin{document}
\section*{Citace v prostředí \texttt{thebibliography}}
    Odkaz na literaturu vytvoříme příkazem \verb|\cite{návěští}|. Výsledek pak 
    vypadá např. takto:~\cite{texbook} Odkaz na další knihu~\cite{latex} je 
    automaticky číslován. K~odkazu můžeme přidat i~nějakou poznámku, např.  
    číslo strany.~\cite[strana 26]{chicago} Citovat můžeme i~více zdrojů 
    najednou.~\cite{texbook, latex}

\begin{thebibliography}{9} % Začátek seznamu použité literatury.
\bibitem{texbook}
    Donald~E. Knuth.
    \textit{The \TeX book}.
    Addison-Wesley, 1984.
\bibitem{latex}
    Leslie Lamport.
    \textit{\LaTeX : A Document Preparation System}.
    Addison-Wesley, 1986.
\bibitem{chicago}
    \textit{The Chicago Manual of Style},
    pages 400--401.
    University of Chicago Press, thirteenth edition, 1982.
\end{thebibliography} % Konec seznamu použité literatury.
\end{document}
% Konec dokumentu.
